時裝牌子有「辱華」前科 宇宙最強發聲明終止合作

意大利牌子DG去年出咗一條女模廣告，片中用筷子配上趣怪表情吃pizza出事，掀起辱華風波，轟動國際，中國明星紛紛退出DG相關活動，最終官方發佈道歉影片，兩名創始人兼設計師向全球華人道歉，事件平息冇耐，今日有另一品牌同辱華事件扯上關係，今次係品牌被「翻舊帳」。

事緣甄子丹噚晚喺米蘭，歡天喜地為德國時裝牌子Philipp Plein做客席模特兒行騷，老婆汪詩詩做跟得老婆隨行，佢哋將行騷嘅相放上社交平台，又同設計師影合照，惺惺相識，對方大讚子丹係亞洲英雄，呢段新聞去到大陸即被網民鬧爆，皆因呢個牌子曾有辱華前科，「宇宙最強」嘅子丹即火速「關公」上身，同工作團隊嘗試化解公關災難，唔夠12小時發聲明拆彈，指終止與呢個品牌合作，與品牌劃清界線(新聞連結： )，子丹嘅「關公」意識超快。

廣告

回帶講返呢個牌子，佢哋喺2015年設計過一件印有「Fxxk You China」字樣tee，掀起辱華事件，呢個牌子進軍大陸市場引起軒然風波，最後呢個牌子面對咁大嘅市場壓力都要道歉，道歉新聞稿內聲稱爭議產品係「對於仿製品的諷刺」，體現「搖滾精神和幽默」，但喺簽名位畫了一個跪喺地清朝式留辮嘅人，大陸網民就覺得對方道歉毫無誠意，另外，呢個牌子不嬲惹火，充滿話題性，除咗辱華tee外，佢哋2017年就搵咗美國、當時33歲嘅「型男罪犯」（Jeremy Meeks）喺紐約時裝周行騷。

甄子丹工作室聲明全文如下：

昨晚，甄子丹先生在米蘭時裝周期間出席了德國品牌Philipp Plein的品牌活動。在此合作前，並未獲知該品牌於十多年前曾經發生過辱華事件。作為甄子丹工作室的團隊成員與該品牌合作前未經深切了解而造成的疏忽鞠躬道歉。甄子丹先生獲知後已立即停止與品牌的一切合作。

本司及甄子丹先生對本次工作的疏忽大意向祖國同胞深表萬分歉意!

無論何時、何地、何種形式，祖國堅決不容許侵犯!

精選娛聞，喺晒《娛果》

用iphone的走狗

班友又幾好記性

莫講話十幾年前，今日嘅支那人都無幾多個識呢個品牌，呢單嘢係有人做鳩佢，不過唔好彩比佢拆到彈。

邊個口講愛國但係出席外國品牌活動嘅 就係走狗賣國賊

個簽名點睇得出係紥辮跪地
係我想像力差定支那人望咩都係辱支

再睇多次先見到
「辱華」係15年
做乜聲明寫十幾年前

強烈譴責欣紙單使用美國品牌手機，
嚴重侵犯祖國安危，
傷害華為，oppo，vivo等祖國優秀手機品牌的感情

華為太子女早前無奈被捕，欣紙彈此舉更是雪上加傷！

是撚但啦，都一樣。

違反合約？

子彈：香港或其他市場可以無，但無咗中國市場就唔得

咁佢係打民族主義揾錢
葉問都一路係玩呢個形象
好正常啫
佢話反中國你先驚

好撚cheap
年紀有返咁上下
近年又搵埋咁多
帶到落棺材咩
仲要瀨共

宇宙最強也敵不過人民幣

最近就話姐 十幾年前都拎出黎講
支那網民真係痴撚線

根本就唔洗出乜聲明
因為班友都無骨氣
你拍乜都會照睇 照支持

煩到西咁

反而覺得似隻狗 會唔會其實係直接話你中國人係狗

支那丹

傻鳩甄子丹

咁?

丹爺唔係美國人?

痴線 唔係人哋個簽名嚟？支那人係咪咩都可以FF

好撚可悲
大佬你係甄子丹黎架

10幾年都可以番舊醬
當年反64果班又會無事
雙重標準